---
lab:
    title: '01 - 管理 Azure Active Directory 标识'
    module: '模块 01 - 标识'
---

# 实验室 01 - 管理 Azure Active Directory 标识

# 学生实验室手册

## 实验室场景

为了允许 Contoso 用户使用 Azure AD 进行身份验证，你被要求预配用户和组帐户。组的成员身份应根据用户职位自动更新。还需要创建包含测试用户帐户的测试 Azure AD 租户，并向该帐户授予 Contoso Azure 订阅中资源的有限访问权限。

## 目标

在本实验室中，你将：

+ 任务 1：创建和配置 Azure AD 用户
+ 任务 2：创建已分配动态成员身份的 Azure AD 组
+ 任务 3：创建 Azure Active Directory (AD) 租户
+ 任务 4： 管理 Azure AD 来宾用户 

## 预计用时：30 分钟

## 说明

### 练习 1

#### 任务 1：创建和配置 Azure AD 用户

在此任务中，我们将创建和配置 Azure AD 用户。

>**备注**：如果你之前在此 Azure AD 租户上使用过 Azure AD Premium 的试用版许可证，则需要一个新的 Azure AD 租户，或者在该新 Azure AD 租户中在执行任务 3 后执行任务 2。

1. 登录到 [Azure 门户](https://portal.azure.com)。

1. 在 Azure 门户中，搜索并选择 **“Azure Active Directory”**。

1. 在 Azure Active Directory 边栏选项卡上，向下滚动到 **“管理”** 部分，单击 **“用户设置”**，然后查看可用的配置选项。

1. 在 Azure Active Directory 边栏选项卡上的 **“管理”** 部分，单击 **“用户”**，然后单击你的用户帐户以显示其 **“个人资料”** 设置。 

1. 在 **“设置”** 部分单击 **“编辑”**，将 **“使用位置”** 设置为 **“美国”**，然后单击 **“保存”** 以应用更改。

    >**备注**：必须这样做，以便稍后在本实验室中将 Azure AD Premium P2 许可分配给你的用户帐户。

1. 导航回 **“用户 - 所有用户”** 边栏选项卡，然后单击 **“+ 新增用户”**。

1. 使用以下设置创建新用户（将其他设置保留为默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 用户名 | **az104-01a-aaduser1** |
    | 名称 | **az104-01a-aaduser1** |
    | 让我创建密码 | 已启用 |
    | 初始密码 | **Pa55w.rd124** |
    | 使用位置 | **美国** |
    | 职务 | **云管理员** |
    | 部门 | **IT 部门** |

    >**备注**： 将完整的 **“用户主体名称”** （用户名加域）**复制到剪贴板**。你将在此任务的稍后部分使用它。

1. 在用户列表中，单击新创建的用户帐户以显示其边栏选项卡。

1. 查看 **“管理”** 部分的可用选项，注意你可以标识分配给该用户帐户的 Azure AD 角色以及该用户帐户对 Azure 资源的权限。

1. 在 **“管理”** 部分，单击 **“已分配的角色”**，然后单击 **“+ 添加分配”** 按钮，并将 **“用户管理员”** 角色分配给 **“az104-01a-aaduser1”**。

    >**备注**：预配新用户时，还可以选择分配 Azure AD 角色。

1. 打开一个 **InPrivate** 浏览器窗口，并使用新创建的用户帐户登录到 [Azure 门户](https://portal.azure.com)。当提示更新密码时，更改该用户的密码。

    >**备注**：可以粘贴剪贴板的内容，而不必键入用户名（包括域名）。

1. 在 **InPrivate** 浏览器窗口中，在 Azure 门户中搜索并选择 **“Azure Active Directory”**。

    >**备注**：尽管此用户帐户可以访问 Azure Active Directory 租户，但它无权访问 Azure 资源。这是预料之中的，因为需要使用 Azure 基于角色的访问控制来明确授予对 Azure 资源的访问权限。 

1. 在 **InPrivate** 浏览器窗口中，在 Azure AD 边栏选项卡上，向下滚动到 **“管理”** 部分，单击 **“用户设置”**，注意你无权修改任何配置选项。

1. 在 **InPrivate** 浏览器窗口中，在 Azure AD 边栏选项卡上的 **“管理”** 部分，单击 **“用户”**，然后单击 **“+ 新增用户”**。

1. 使用以下设置创建新用户（将其他设置保留为默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 用户名 | **az104-01a-aaduser2** |
    | 名称 | **az104-01a-aaduser2** |
    | 让我创建密码 | 已启用 |
    | 初始密码 | **Pa55w.rd124** |
    | 使用位置 | **美国** |
    | 职务 | **系统管理员** |
    | 部门 | **IT 部门** |

1. 以 az104-01a-aaduser1 用户身份从 Azure 门户注销，并关闭 InPrivate 浏览器窗口。

#### 任务 2：创建已分配动态成员身份的 Azure AD 组

在此任务中，你将创建已分配动态成员身份的 Azure Active Directory 组。

1. 返回使用你的**用户帐户**登录的 Azure 门户，导航回到 Azure AD 租户的 **“概述”** 边栏选项卡，在 **“管理”** 部分单击 **“许可证”**。

    >**备注**： 需要 Azure AD Premium P1 或 P2 许可证才能实现动态组。

1. 在 **“管理”** 部分，单击 **“所有产品”**。

1. 单击 **“+ 试用/购买”** 并激活 Azure AD Premium P2 免费试用版。

1. 刷新浏览器窗口，验证是否激活成功。 

1. 在 **“许可证 - 所有产品”** 边栏选项卡上，选择 **“Azure Active Directory Premium P2”** 条目，然后将 Azure AD Premium P2 的所有许可证选项分配给你的用户帐户和两个新创建的用户帐户。

1. 在 Azure 门户中，导航回“Azure AD 租户”边栏选项卡，然后单击 **“组”**。

1. 使用 **“+ 新建组”** 按钮创建一个新组，设置如下：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 组类型 | **安全性** |
    | 组名 | **IT 云管理员** |
    | 组说明 | **Contoso IT 云管理员** |
    | 成员身份类型 | **动态用户** |

    >**备注**： 如果 **“成员身份类型”** 下拉列表显示为灰色，请等待几分钟，然后刷新浏览器页面。

1. 单击 **“添加动态查询”**。

1. 在 **“动态成员身份规则”** 边栏选项卡的 **“配置规则”** 选项卡中，使用以下设置创建新规则：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 属性 | **jobTitle** |
    | 运算符 | **等于** |
    | 值 | **云管理员** |

1. 保存规则后，返回 **“新建组”** 边栏选项卡，单击 **“创建”**。 

1. 返回 Azure AD 租户的 **“组 - 所有组”** 边栏选项卡，单击 **“+ 新增组”** 按钮，并使用以下设置创建新组：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 组类型 | **安全性** |
    | 组名 | **IT 系统管理员** |
    | 组说明 | **Contoso IT 系统管理员** |
    | 成员身份类型 | **动态用户** |

1. 单击 **“添加动态查询”**。

1. 在 **“动态成员身份规则”** 边栏选项卡的 **“配置规则”** 选项卡中，使用以下设置创建新规则：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 属性 | **jobTitle** |
    | 运算符 | **等于** |
    | 值 | **系统管理员** |

1. 保存规则后，返回 **“新建组”** 边栏选项卡，单击 **“创建”**。 

1. 返回 Azure AD 租户的 **“组 - 所有组”** 边栏选项卡，单击 **“+ 新增组”** 按钮，并使用以下设置创建新组：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 组类型 | **安全性** |
    | 组名 | **IT 实验室管理员** |
    | 组说明 | **Contoso IT 实验室管理员** |
    | 成员身份类型 | **已分配** |

1. 单击 **“未选择成员”**。

1. 在 **“添加成员”** 边栏选项卡中，搜索并选择 **“IT 云管理员”** 和 **“IT 系统管理员”** 组，然后回到 **“新建组”** 边栏选项卡，单击 **“创建”**。

1. 回到 **“组 - 所有组”** 边栏选项卡，单击代表 **“IT 云管理员”** 组的条目，然后显示其 **“成员”** 边栏选项卡。验证 **az104-01a-aaduser1** 出现在组成员列表中。

    >**备注**：动态成员身份组的更新可能会出现延迟。为加速更新，请导航至组边栏选项卡，并显示其 **“动态成员身份规则”** 边栏选项卡，**编辑** **“规则语法”** 文本框中列出的规则（在末尾添加一个空格），然后**保存**更改。

1. 导航回 **“组 - 所有组”** 边栏选项卡，单击代表 **“IT 系统管理员”** 组的条目，然后显示其 **“成员”** 边栏选项卡。验证 **az104-01a-aaduser2** 出现在组成员列表中。

#### 任务 3：创建 Azure Active Directory (AD) 租户

在此任务中，我们将创建新的 Azure AD 租户。

1. 在 Azure 门户中，搜索并选择 **“Azure Active Directory”**。

1. 单击 **“+ 创建租户”** 并指定以下设置：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 目录类型 | **Azure Active Directory** |
    
1. 单击 **“下一步: 配置”**

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 组织名称 | **Contoso 实验室** |
    | 初始域名 | 由小写字母和数字组成且以字母开头的任何有效 DNS 名称 | 
    | 国家/地区 | **美国** |

   > **备注**： **“初始域名”** 文本框中出现绿色复选标记，表示你键入的域名有效且唯一。

1. 单击 **“查看 + 创建”**，然后单击 **“创建”**。

1. 显示新创建的 Azure AD 租户的边栏选项卡，方法是使用 **“单击此处导航到新目录: Contoso 实验室”** 链接或 Azure 门户工具栏中的 **“目录 + 订阅”** 按钮（正好在 Cloud Shell 按钮的右侧）。

#### 任务 4：管理 Azure AD 来宾用户。

在此任务中，你将创建 Azure AD 来宾用户，并向其授予 Azure 订阅中资源的访问权限。

1. 在显示“Contoso 实验室”Azure AD 租户的 Azure 门户中，在 **“管理”** 部分，单击 **“用户”**，然后单击 **“+ 新增用户”**。

1. 使用以下设置创建新用户（将其他设置保留为默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 用户名 | **az104-01b-aaduser1** |
    | 名称 | **az104-01b-aaduser1** |
    | 让我创建密码 | 已启用 |
    | 初始密码 | **Pa55w.rd124** |
    | 职务 | **系统管理员** |
    | 部门 | **IT 部门** |

1. 单击新建的个人资料。

    >**备注**： 将完整的 **“用户主体名称”** （用户名加域）**复制到剪贴板**。你将在此任务的稍后部分使用它。

1. 使用 Azure 门户工具栏中的 **“目录 + 订阅”** 按钮（正好在 Cloud Shell 按钮的右侧）切换回默认的 Azure AD 租户。

1. 导航回 **“用户 - 所有用户”** 边栏选项卡，然后单击 **“+ 新增来宾用户”**。

1. 使用以下设置创建新的来宾用户（将其他设置保留为默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 名称 | **az104-01b-aaduser1** |
    | 电子邮件地址 | 你之前在此任务中复制的用户主体名称 |
    | 使用位置 | **美国** |
    | 职务 | **实验室管理员** |
    | 部门 | **IT 部门** |

1. 单击 **“邀请”**。 

1. 回到 **“用户 - 所有用户”** 边栏选项卡，单击表示新创建的来宾用户帐户的条目。

1. 在 **“az104-01b-aaduser1 - 配置文件”** 边栏选项卡中，单击 **“组”**。

1. 单击 **“+ 添加成员身份”** 并将来宾用户帐户添加到 **“IT 实验室管理员”** 组。


#### 清理资源

   >**备注**：请记得删除任何新创建而不会再使用的 Azure 资源。删除未使用的资源，确保不产生意外成本。在本例中，虽然没有与 Azure Active Directory 租户及其对象相关的额外费用，但你可能需要考虑删除在此实验室中创建的用户帐户、组帐户和 Azure Active Directory 租户。

1. 在 **Azure 门户**的搜索栏中，搜索 **“Azure Active Directory”**。在 **“管理”** 下的 **“Azure Activity Directory”** 中，选择 **“许可证”**。在 **“管理”** 下的 **“许可证”** 处，选择 **“所有产品”**，然后在列表中选择 **“Azure Active Directory Premium P2”** 项。然后选择 **“许可的用户”** 以继续。选择在本实验室中为其分配了许可证的用户帐户 **az104-01a-aaduser1** 和 **az104-01a-aaduser2**，单击 **“删除许可证”**，然后在系统提示确认时单击 **“确定”**。

1. 在 Azure 门户中，导航到 **“用户 - 所有用户”** 边栏选项卡，单击代表 **az104-01b-aaduser1** 来宾用户帐户的条目，在 **“az104-01b-aaduser1 - 个人资料”** 边栏选项卡上，单击 **“删除”**，然后在系统提示确认时，单击 **“确定”**。

1. 重复相同的步骤序列，删除你在本实验室创建的其余用户帐户。

1. 导航到 **“组 - 所有组”** 边栏选项卡，选择你在本实验室中创建的组，单击 **“删除”**，然后在提示确认时，单击 **“确定”**。

1. 在 Azure 门户中，使用 Azure 门户工具栏中的 **“目录 + 订阅”** 按钮（正好在 Cloud Shell 按钮的右侧）来显示“Contoso 实验室”Azure AD 租户的边栏选项卡。

1. 导航回到 **“用户 - 所有用户”** 边栏选项卡，单击代表 **“az104-01b-aaduser1”** 用户帐户的条目，在 **“az104-01b-aaduser1 - 配置文件”** 边栏选项卡上单击 **“删除”** ，然后在提示确认时单击 **“确定”**。

1. 导航到 **“Contoso 实验室”** Azure AD 租户的 **“Contoso 实验室 - 概述”** 边栏选项卡，单击 **“删除租户”**，在 **“删除目录‘Contoso 实验室’”** 边栏选项卡上，单击 **“获取删除 Azure 资源的权限”** 链接，在 Azure Active Directory 的 **“属性”** 边栏选项卡上，将 **“Azure 资源的访问管理”** 设置为 **“是”**，然后单击 **“保存”**。

1. 从 Azure 门户注销，然后重新登录。 

1. 导航回 **“删除目录‘Contoso 实验室’”** 边栏选项卡，然后单击 **“删除”**。

> **备注**：必须等到许可证过期后才能删除租户。这不会产生任何额外成本。

#### 回顾

在本实验室中，你已：

- 创建和配置 Azure AD 用户
- 创建已分配动态成员身份的 Azure AD 组
- 创建 Azure Active Directory (AD) 租户
- 管理 Azure AD 来宾用户 
